財經教室：攞現金比兌美金更有效

身為一個CFA，對金融體系有少少研究。
等我講解下點解銀行冇現金係幾大獲

首先銀行係唔會keep住大家所有saving, 只會根據金管局嘅要求， 保持一定金額嘅現金喺銀行。

假設金管局指定銀行存款比率係10%，咁如果你有100蚊saving係銀行，銀行只需要keep十蚊喺銀行， 其餘九十蚊就借曬出去。 而借款人一般都會將佢哋借款放返喺銀行，咁銀行而家saving又多左九十蚊， 如此類推，銀行嘅資產，就會因為你一開始嗰100蚊不繼增加。

咁最終增加幾多係有一條算式，就係1／r.
係呢個例子就係1／10% =10, 姐係你個100蚊會令銀行資產加大到100*10=1000蚊。

咁調轉諗，你羅10蚊cash出來，佢就冇左100蚊資產

咁大嘅問題來啦！香港係冇法定銀行存款準備金比率！！！

即係如果間銀行夠膽嘅話可以一蚊現金都唔keep！外資行我相信佢地會起碼keep 10 to 25%,

而中資呢？我真係唔信佢地既專業，如果佢keep得3至5%，你估佢捱到幾耐。

而且中資行係借錢， 按揭方面，好進取，佢冇錢好易要call loan.

咁一call loan, 樓價就

至於兌美金真係冇效，但香港有太多外匯儲備，市民真係唔夠屌

外匯3萬5億 vs 銀行現金300億
好明顯邊個易啲

利申：有層樓供梗好驚有人攞哂現金，比人call loan

來吧，攬炒吧！

推

但係hkd現金 真係出事個時會自保唔到

美金cash

如果你相信自己是正確的，為什麼只投入這麼少

係呀 攞港紙有效呀
咁真係出事果陣點呀 走左資 轉左美金果d咪fatfat囉
揸住張港紙抆屎呀？ 咪當人on9啦
大家都唔講政治 救自保

係，兌美金只係自保
但佢有3萬幾億，有排玩

買美金係撼動唔到銀行系统。
一間銀行冇外匯比人攞,係好正常，
但如果冇本土貨幣，一定擠提

相信係正確同時都要留後路同生存空間俾自己
所謂既攬炒係用香港攬炒 但唔係指自己既資產
人總係自私 拎美金cash 先係對件事有幫助之餘都可以自保

拎港幣 真係攬炒個時會點 真係會食屎

擺港紙係 攬炒
兌美金係 自保

其實樓主係意思咪即係禁完先轉外幣

無叫你禁完出黎就死攬港紙

最後你都要用港元現金去換美金，
咁你嗰啲現金又留返入銀行體系
完全冇作用

對！最好唔好比反銀行

根本就係。完全同意
但有幾多人真心想㩜炒，係問題

乜香港銀行唔駛跟巴塞爾協定保持足夠的資本充足率?

唔夠會信貸評級降級, 會影响本地及海外同業拆借資金喎?

吹咋 邊有3萬億
金管局話有4000幾億
唔知借左幾多比中國
無晒美金你d港幣等變廢紙

明天818見

到時成批牛屎賤種同支那賤畜會見後生仔提款時打人搶錢

拎完出黎再自己諗
買金外幣好多選擇

樓主只係講要篤哂出黎

回覆用

美金=黃金 係硬道理
大聲講3次:
CASH IS KING
CASH IS KING
CASH IS KING
支那國散戶已經唔比隨便 cash out 美金
各手足要襯香港可以自由對換o既時間行動
6個月前o既你有無諗到香港今日係咁?

我知好多巴打絲打驚蝕匯率差，驚高買低賣，驚蝕錢，第一，呢個時勢已經理唔到咁多。 第二，如果長遠嚟講港共真係守得住個匯率，最柒嘅情況下，都係7.85賣港紙，7.75買返港紙，差價係0.1，計返百份比，講緊都只係0.1/7.8 = 大概1.3%左右，100蚊先蝕1.3蚊，1萬先蝕130蚊，幫自己嘅資產買個保險都唔止呢個價錢。

美金有事果刻我諗你起碼要見到美國內戰先需要擔心

一日有聯繫匯率
一日keep美金相等於keep港紙
換美金再換返港元會蝕少少匯差
但當聯繫匯率維持唔到
你估係港元唔得定美金唔得呀嗱？
我自己黎緊會將一半現金轉曬美元避險
又話蝕息蝕手續費果d人
歡迎無事果陣繼續bin我c
有事果陣唔好喊住嗌老母就得

最後補充：前Big Four會計師講金融抗爭 政局不穩兌美金保平安「手中鈔票亦是抗爭工具 」

樓主你收皮喇, 扮撚晒專業叫人唔好轉美金

fake fake 地

如果中國缺錢，係咪歡迎人地走資，用人仔換晒美金，咁大陸咪多左好多人仔係銀行體系， 咁咪FAT FAT 囉

但大陸又唔歡迎人走資咁奇怪既

唔係叫大家唔好兌美金
我只係話篤哂hkd cash先更有效...
你揸住cash 鐘意兌乜都得

拎完港紙出黎 再換美金
重點係 錢流出銀行體系

終於有人明
sor 我1999

禁$$$$

無錯

兌左美金咪美金咪升

講清楚d嘛 根據你個講法 唔穩陣既得中資行
咁叫人要做既 係將錢由中資行搬走 例如搬去匯豐咁
結果就係撞1間銀行 好過撞成個銀行體系

如果咁好彩俾你撞到間行震既 街上面本身唔buy個活動 不過驚舊錢有事既人就會一齊draw錢
撞到佢唔夠數要借拆息既 都令到佢蝕息 而所有幫手做呢個動作既巴絲基本上係冇乜代價可言

both

撳港紙
去找換店換美金
點睇?

總之拎左錢出黎先啦

推爆呀

美金儲蓄完全睇唔到壞處

但向找換店換哂美金...
找換店收埋咁多港幣唔係都係存返入銀行咩
咁D錢咪一樣流返入香港銀行體制...如果港元唔爆煲，揸咁多美金係手其實同投資無乜分別....唔係應該做一D野令D現金流唔返入銀行咩
定係我理解錯左個玩法

聽日唔理勇唔勇 訴求最重要！只要我地訴求明顯，勇士衝左都有backup
818口號！標語！訴求要比全世界聽到！
唔好叫人唔好衝，試下令到我地衝左都唔會輸
818明天見

（818討論）經過多日外國輿論戰 聽日係endgame大舞台

以安全黎講
唔想港幣變軍票
換美金係比較安心

姐係你轉移完D資產
香港D資產仲係度？

唔係你點樣轉完美金又流返入銀行體系wor

出懶人包未？
最佳方法係點？
拎hkd 跟手去 換usd 就有雙重攻擊效果？

對唔住 我講得唔清楚，
我既主張係：
盡量令錢流出香港金融體系，姐係揸現金！！
你攞左錢出來，鐘意换咩都得

但短期，我相信中資行最危險
最好由中資到羅cash，去外資行兌美金。
中資行焗住向外資行借cash, 咁樣會推高hibor, 令中資成本壓力增加，同資產大幅減少。

是咪要拎哂去美國係當地換美金先唔會將D港幣流返入香港銀行

盡量令錢流出香港金融體系，姐係揸現金！！
你攞左錢出來，鐘意换咩都得

但短期，我相信中資行最危險
最好由中資到羅cash，去外資行兌美金。
中資行焗住向外資行借cash, 咁樣會推高hibor, 令中資成本壓力增加，同資產大幅減少。

兌美金係自己安全
但係要玩壞個聯系匯率就冇乜可能
始終有幾千億外匯儲備
如果想衝擊銀行體系 提現金先係最直接
依家香港儲備比率大概10% (我睇文宣post見到)
即係你拎一萬可以令銀行體系少左十萬
銀行冇儲備就要向金管局高息借
到時抽高個hibor先係真正打擊香港金融

攞美金現金有效過港元現金

係！呢個係最完美，但操作唔到

咁唯有港元/美元 50/50

818維園見

你明呀巴打！

你去找換店換美金
佢地咪會入番hkd 入銀行？

利息咁底，其實拎出來都ok

但係找換店果啲唔係入返落銀行咩
無知一問找換店啲錢係點流動

推呀
818維園見

盡量令錢流出香港金融體系，姐係揸現金！！
你攞左錢出來，鐘意换咩都得

但短期，我相信中資行最危險
最好由中資到羅cash，去外資行兌美金。
中資行焗住向外資行借cash, 咁樣會推高hibor, 令中資成本壓力增加，同資產大幅減少。可以起碼打爆中資先！

香港同中國分開計
香港係4,400億美元
中國減咗外債係1.2萬億

港紙唔夠
銀行可以俾美元金管局再發港元
站在銀行體系講兩者冇分別

但自保角度梗係美元現鈔

攞港紙定美元都係攬炒
美元仲可以保值

你拎港元轉美金 雖然物理上港元入返銀行
但係你資產既價值已經轉移
你入返銀行既港元要人地買先值錢
無人要就無價值

可唔可以咁理解啊 大師

你估美金唔會攬炒咩

推。

找換店點運作真係唔知
佢電匯去外國銀行換外幣都唔定
所以最直接就係拎銀行
怕港紙變廢紙就轉其他貨幣

呢一個星期港元兌美金既價錢越去越有

其實比起拎錢e樣野
帶黎既恐慌先個重點
佢出黎澄清完，但d人繼續拎錢，轉外幣
唔係短時間可以解決

身為一個小學都未讀過既人

把自己財產抽離銀行system 才最有效
usd 現鈔一定比hkd 現鈔有效
最好處理方法係在香港抽起usd現金 入offshore usd acc, or TT.

如果係轉左美金而又拎左出黎，效果一樣，因為就算係銀行外匯一樣要keep reserve ， 市民拎左錢出黎，無論港定美，一樣會減低左存款，而拎美金仲會多左衝聯匯效果

你真係CFA? 你個知識連finance degree都不如

Basel3

而且呀豬呀狗都係cfa 既年代

但係想成個香港經濟差 唔係要成個金融體系都冇現錢咩？

邊度hkd 換usd 冇分別架，由你拎走hkd 開始，中資銀行已經係流出左資產，你搵中資行 hkd 換 usd，佢都係賺多一次匯款手續費，對佢資產淨值係冇影響

如果你想講拎到冇港幣紙幣冇現貨，我想講喺冇可能，你間行現金流喺夠，現貨紙幣只係一程車嘅問題

我嘅理解係 你啱

如果仲堅持叫人拎美金
咁冇人拎港元咪攬炒唔到
馬照跑舞照跳
搞清楚件事目標係咩先啦
MA 星期五開始叫銀行報數 重點都係報港紙咋
你撳美金佢完全唔驚你
直接MA接貨
MA 接完d港紙咪又係仲係銀行體系入面
銀行就賺你滙價
MA又唔怕你燒 反正羊毛出在羊身上

一個屈尾拾，入番哂啲美金，拎港現走

大師 我係想問我個理解有無錯
我都知拎cash好

.

你同人換左之後
人地揸住啲港紙咪一樣入番銀行
唔通放係床下底

call loan?
有野唔明，借錢唔係定明幾時還咩？call loan 姐係要你即還？

利申，真心唔識

屌，攞曬啲錢先！

你呢d 仆街仔收皮啦
人地提出論點有論據論證
你呢d 仆街食屎狗乜柒理據都唔提出
一句鳩up叫人收皮
你收皮啦 成個論壇就係俾你搞彎曬

樓豬講得出呢d咁無常識既野
連BASEL都唔知係乜嘅人
好明顯唔會係CFA level 3 candidate 證書呢？

收工即刻撳錢

佢鳩印港幣咪唔會擠提
而家佢地有咩做唔出
HSBC ceo都炒
4000億美元還左俾香港未呀？

外幣自保好啲

係金管局到
佢有4千幾億美元儲備
你地換晒所有市面港元做美金佢都夠錢頂
假設佢無偷偷地借比大陸狗既或

攞港紙點會出事
金管局有責任維持香港匯率
你拎唔到d現金出來就真係出事喇

你啱！攞定少少美金，自保，其他就攞曬港紙！

其實都會有機會出事 依兩闈真係好多人禁

攬炒

咪玩,
你拎美金定港幣易D?
而家美金要訂就有就知幾缺啦
唔拎美金到時自己蝕底炸

銀行唔夠現金咪要搵債仔call loan
成個金融體系就係騙局
你放100蚊入銀行
銀行可以將你嘅錢借曬出去
你要拎返你100蚊出黎
但已經借左俾人本身銀行又唔夠水
咁咪要call loan 叫債仔還錢 俾返100蚊你

銀行有絕對權力call 幾時都得

人地走資係用手頭人仔換番做美金
中共啲美金一早洗得七七八八，仲邊有美金換番俾外資

咁姐係禁港紙會有機會郁埋金管局外匯儲備？

咪撚再J垃圾post, 無曬818.

Stop using CE level econ to fool the others

攞1蚊美金，base就要註銷7.8港幣。 連帶multipler效應，效果大於7.8

換美金
就睇下佢3萬億係堅定流

818

我知咩係Basel,
我咪話左相信外資行有keep 到個r
但中資呢... 有幾多成真，佢報比Basel只係一個協議，而唔係法定，而佢報比basel既料有幾多真

印港紙印得多咁咪會貶值囉

Push

其實銀行除時可以問其他銀行借錢，問金管局借又得，手頭上亦都有好多變現既流動資產，諗住㩒下錢可以推倒間銀行，未免太天真

換美金咪又係減少左港幣存款

Cfa都攞出來講
Cpa > cfa
利申：準cpa玩家

過數比中銀FD禁出黎得唔得?

發覺好多人比啲櫃枱話美金攞多過每日上限有收費嚇窒

其實某間發鈔銀行手續費都係收總數0.25%

而港紙係冇上限⋯⋯

Call loan係指銀行有權力去要你即時還錢

不過呢 佢就唔會無厘頭call既 因為佢都要信譽 同埋債仔有權話唔還
樓按唔還頂盡佢咪拎番層樓 都冇解決到佢"要現金"呢個問題
所以呢 單一銀行問題既話 其實唔會有call loan呢件事出現
因為仲有拆息市場借錢 同埋loan selldown呢2個option

簡單講
撳美金=自保 衝擊聯系匯率
撳港元=令銀行濟提

以我所見 肯撳美金既人唔多
唔可以全城人做到 加上政府外匯儲備充足

但如果focus撳港元 相信大部人做到
銀行現金流得300億
但一定預左真攬炒抗爭 威迫政府

agree

咁我攞走我喺中銀個二千，佢咪即係等於唔見咗兩萬銀囉

未禁好快啲禁啦

我想講
拎港紙出黎的確先係正確方法去衝擊銀行體系而唔係兌美金踢高個電 因為就算加埋香港市民幫手都好難渣乾MA個外匯
但係想補充一點係你要攬炒就拎左港紙出黎都唔好兌外幣 因為對家見hibor抽高都會將換返黎嘅港紙放返入銀行體系變相就係普通兌外幣

賣埋股票，有無作用？

其實今次撳錢活動
明顯有改善地方
究竟目的係抗爭 定 自保

靜雞雞印 邊個知呀

重點係一齊將的港幣抽出銀行體系..............

又唔係既
如果銀行有重大負面消息(例如資不抵債) 咁就會引發d人去拎錢走(離開銀行係講緊draw現金同轉帳去其他銀行都得)
見到一街都係人排哂隊唔停咁draw某一間銀行錢(又係重大負面消息既一種) 有人會驚又排埋一份(擠提) 咁就出現個死亡循環 間銀行唔死都會受傷
拆息市場借錢要俾息 咁急賣野又要折讓 係一間銀行無啦啦唔會預判定既成本

上面講既野 你可以睇下有介紹

大佬
最好係美金cash呀
佢無本土貨幣（hkd）可以係market/hkma用外幣換

同埋cfa無咩macro野
唔好攞黎大人spread misinformation

港幣合法不合法都可以印，冇人知。美元唔可以，講完。

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼 完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

#麪咪媽

7.85金管局要出手鳥

降準

搭咀講句，呢樣唔係叫騙局，
banking system係咁玩

答上上個po，call loan係因為銀行批錢出去一定有條clause寫明佢隨時可以要你還錢

你放100落去銀行，銀行就欠你100
因為息低，retail bank deposit係銀行最平嘅彈藥，
你拎返100放床下低，銀利無彈藥咪要去搵貴錢填，一係call loan，係咁簡單。

HIBOR升首當期衝對債仔影響大過銀行，
因為好多Loan都係H+margin咁借出去，
但債仔包括商人/樓奴們出事，最後銀行一樣奶嘢

轉美金就行多一步，直接減銀根，
如果無街外人接你啲港紙，
成個經濟就少咗港紙流通，
視乎個scale 有幾大，大就會影響埋物價惡性循環

樓主意思係 攞乜都唔重要
而家係現金為王

中國缺錢 = 缺美金啊，人民幣印出來點會缺

銀行借唔到rmb 因為好多仆街借左換美金跟著走佬，結果都係冇美金，明唔明

你樓上條友應該中學未畢業

你真係諗得簡單，銀行問人借錢比起散戶存款息口差幾遠

Why not both
兌美金攞美金

agger
攬炒目標無非係要匪區冇辦法再利用香港嘅金融服務／得罪全世界招來制裁，進而餓死佢
將人才同金錢帶離開香港，留番個空城俾共產黨，已經足夠達成目標

巴打唔好咁話佢，我都係dse雞炸

3萬億係資產（大部份美債），唔係現兜兜咁放係度。

當然佢有幾多喺手就唔知

其實你存款一離開銀行，你拎港紙又好外幣又好銀行一樣傷，但你拎外幣就順勢影響埋銀根，假設無增加外資去接你啲貨

香港人緊係自保左先

D銀行咁有錢 樓主預計拎幾多先唔係冰山一角

找換店都係去返銀行入錢
有咩分別

真心求教，其實我提港幣兌美元，會唔會令到required reserve多番？

唔係咁去計，你目標唔係要兌走晒外匯基金（亦無可能），外匯基金再大，港紙銀根由一個位去另一個位對經濟一定有影響。

我諗公司，有錢佬比起散戶多好多錢，其實有排都未去到散戶㩒到銀行要借錢

來吧，攬炒吧！

最好就係兩邊都有

橡筋會扎爛d錢
我試過

各位記住！美元先係王道！

有時骨牌效應，呢度打一拳果度又打一拳，
銀行之間折帳隔夜H升到咁高唔會係無厘頭發生

無賣股即係變現金放銀行

鼓勵商戶接受美元付款，執行去港元化運動。

原來香港無法定準備金比率，咁咪仲差過大陸

美金現金加走資，雖然唔多錢，但係走得一蚊得一蚊

港紙好難收皮架
咪聽連登仔鳩嗡

On9, 篤港紙cash有乜用呀？
你唔抽M0走，走去抽M2

仲有呀，依家講緊外匯基金唔肯公開4000億美元資產係咩成份，先要轉美金保平安，以免外匯基金個堆資產兌現唔到美金

由銀行提港幣出黎去找換店換美金有無得諗

不過唔知找換店會唔會入返港幣去銀行

你係銀行ebank先轉，再㩒走仲乾手淨腳喇
On99囉住堆錢周街搵找換店咩懞撚

識野

普通市民就好難

但你話HKD本身收皮係咪好難？
單講同人仔掛鉤就已經收得皮
強國成日搵人出口術想做㗎啦

你地真係就咁放係床下底餅罐?

你應該要證明你CFA個身份先

咁正常香港人要先攞港元兌美元
至可以再拎走美元現金

總之喺香港銀行體系拎走曬就啱啦！

假設10% reserve rate
你入100蚊,銀行只係需要10蚊reserve
一定係㩒出嚟到拆息更大影響

佢d外匯儲備好多都唔係liquidity asset，好多要等佢到期同變賣到先攞得返舊錢

經濟知識呢啲野
講錯自然會有人指出

唔好迷信權威啦

呢篇野係咪鬼鬼地？
隔離唔知邊個熱門po話
浄係㩒美金先有用wo
香港跟本就大把現金唔會㩒得晒

屌你啦，cfa,人地換美金現鈔出來係唔撚再信任港紙呀，你唔好亂害人啦

買金外幣都應該唔得，d港紙又入返銀行

終極攬炒的話你呢句係啱嘅
但你自己最後會渣住一舊廢紙
呢一樣野留返比男絲做唔使大家做

沽港元買usd，等銀行體系要借HIBOR/ 賣資產（依家恆生指數算低，低位賣貨=攬炒），如果信心問題+長遠真係影響到經濟，外資開低價先肯買，資產價格會再跌，香港人人踩人沽埋一份（賣樓/股移民）又再跌，香港拜拜，即係Trump 講嘅全球金融災難

但相反，銀行體系/有錢佬/支那信心十足+大把外匯，就變左有幾多接幾多，低價接嗮我地啲hkd，到我地長遠挨唔住要用錢（散水），就高價賣返比我地，我地坐艇敗走（1997嘅索羅斯）

所以勝負就在於第一段推唔推得郁，坦白講唔係散戶做到嘅嘢，天時地利人和。加上共產黨可以洗橫手，有錢佬沽資產會比人暗殺 加上拉一派打一派，有錢佬本身關係複雜，多數唔郁/買兩邊，唔會落力幫你推

係要攬炒嘅
不過係攬炒之前
轉定啲美金保障自己囉

真係要提港幣嗰陣
用番係藍絲啲錢好啲

重點係

現 金 流

下 你驚呀？ 原來㩒哂cash 出黎都係成本黎？

又唔係借港紙去沽，
匯價上落都係果1%左右，
一般市民會有幾傷

有風險成本架，火燭/被盜竊
擺離案 / 買外國資產先係最穩陣

反正有錢就撳

就黎乜都無哂不過我呢d 廢柴其實乜都唔識

香港負債好似有一兆幾

香港係跟Basel III ga, 大陸先行RRR,
你識唔識架，繼續儲美金！

cash is king
唔理港紙定美金 總之撳哂佢

攬炒for true

其實外匯基金都唔係幾萬億全部cash，而家得幾百億係cash

而家就係懷疑捱鬧的波兒，同佢班走狗，可能用咗嗰大量外匯來買垃圾人仔債
如果打爆晒而家幾百億外匯基金cash，逼到金管局要賣咗垃圾人仔債，就知道係咩一回事

如果真係同人仔掛鉤，就真喺全港搶住換美金

你唔好扮唔係誤導啦

外匯基金爆咗，咪唔只1％左右

可能真係有人好落力，港股都沽埋，成副身家落場 回個頭比共產黨托左上去

利申成副身家NASDAQ＞DOW J，好後悔冇落注s&p 500

竟然咁多人like?

終極攬炒, 應該係班離地中產同班獻世派攬住中共一齊炒, 而我哋走得快好世界冇損失, 睇住佢地炒.

等班友炒鑊勁之後, 我哋係海外大把錢, 反攻香港都仲得.

唔夠美元何來發行港元？
短短一個鐘錯concept既post可以咁多正評？

話你知點解要攞美金

多謝分享資訊

我都同意呢個睇法，如果搞到cash flow 有問題，先可以睇下果幾萬億有無靜靜雞攞出去救國，水退就知佢有無著褲

push

on9 你港紙拎幾多先有相似既效果同壓力 緊係拎美金啦

如果拎去拎換店 佢會將你拎去既港紙入番銀行？

各有各做
你鍾意轉人仔都得
點解要叫人唔好轉美

如果證明唔到，咁你提自己個身份為乜？

樓主CFA?

拎美元

銀行要拎港紙同金管局換

直接抽乾外滙儲備，

點會無效？

即 係攞港元

4000幾億美金
30000幾億港幣

理論上如果你只係拎中資
如果銀行冇cash，會出現銀行還唔到錢既情況

而如果銀行唔夠cash，姐冇錢還，佢係講緊會同時欠幾萬到幾十萬，其實同破產無疑

佢應該會即刻調現金（搵嘢賣，股票/樓減價走，搵政府/其他個體借，地產商，基金，有錢佬之類

而學摟住話齋，香港外匯儲備咁多你根本搞唔死，每人攞果幾千美金，最多係滋擾唔會有用

所以要work始終係要搞中資

但換外幣啲港紙現鈔咪又入返去？

利申：文科撚，咩都唔識，求教

就會造成中資銀行冇錢還，香港既中資銀行講緊係中國5大銀行，佢地還唔到錢會好大件事

而佢地既本行，姐大陸建行，大陸工行其實都冇乜現金儲備(美金港幣都冇，得人民幣)，中銀可能好啲，但如果4大行出事，第五大係交通，會係影響到成個中國，呢幾間唔同細行，唔出得事，但大陸儲備機關應該唔夠錢夠佢地

但係共產黨嘅無恥喺超乎你想像

比如你中銀香港財困，共產黨會暗示你hsbc / sc 按hibor 借比中銀應急，否則你中國嘅業務就日日掃你場（黑幫電影橋段熟口熟面喇）

所以短期內中資表面上一定冇事，長期就睇大家夠唔夠骨氣喇，可能中資遲啲做小小高息定期成班又仆到去入錢 = 白做

的確有可能會間接害到hsbc/sc

其實sc啲中國業務就垃圾架啦，hsbc係支那都廢，不過都唔係細數

兩樣一齊拎

銀行得300億現金?
你做mortgage俾完錢地產佬
轉過頭入番俾銀行
大家D錢又係入晒銀行做定期俾銀行使
重未計一萬億票據

你啱，除非係去海外找換店換外幣，否則，無論你啲港紙係點用出去嘅，實體鈔票嘅終點都會係本地銀行體系

自保又得，旅行又得，緊係兌美金
繼續兌緊，約咗等拎

係會入返去
但係最終整體成個體系會少左外幣

外幣都係銀行資產
所以一樣會影響到cash flow 同 interest rate

唔拎美金 𣎴如拎 人民幣啦

理論正確但係銀行仲有hkma backup 想拎哂d錢應該難d

唔會fatfat
你資產唔會變

其實買黃金係咪最好？

禁完再兌咪一樣落返銀行
換換店多咗港紙，就會同銀行換返美金繼續營運

禁錢可以夾埋整死一間，換美金係成個金融整體，其實溝埋做瀨尿牛丸咪得囉。

哩個concept有讀econ都知！吾駛CFA. 因為利率配合市民存貸形成左哩個金融體系其中一個基本要素。
只賈存款減少，而又吾放回銀行體系，銀行體系中的流量就會按利率作相應減少！

當然政府可以透過控制利率或印銀紙黎補飛！但咁就對經濟影響就大！！利率是不能隨便變動，加印銀紙即會令港圓貶值！

搞掂左啲中資細行先

一直都係講喺銀行將美元撳出嚟，而唔係就咁轉美元

找換店有機會會換到假錢，喺一疊錢入面會有幾張假，如果你遇啱黑心店

Sorry 按錯負評，同意你講法

我都覺得無必要
所以我會無視佢個身份

你知唔知收樓拍賣要幾耐?
擠提係講緊有好撚多人而家係你門口度屌哂鬼咁話要拎現金
只需要2-3日時間 金管覺得你搞唔掂 就可以要立法會緊急通過條例接管你間行
而2-3日你連樓都未收到 呢d就叫遠水不能救近火

呢個係恒生銀行點解會俾匯豐食左 而從頭到尾恒生並冇出現資不抵債，而係即時處理唔到龐大既提款要求導致死亡

佢對liquidity 無認識，更莫講中間要好多admin cost，銀主盤又難賣好價，之後又無咗條友期期還錢個穩定現金流

香港政府無除咗銀仔係無發鈔
而且控制唔到利率，你睇之前銀行個P rate無跟美元上調政府有無聲出

終於明點解要講到咁複雜

其實我唔係好明你呢次回覆個logic
希望有人會解釋下先

傻仔，唔係講緊擔唔擔心銀行call loan，
係講緊銀行call loan都搞唔掂。

中資銀行即時冇錢，都拎你層樓再抵押比下一手套現喇，call loan 都係下一手嘅事

利申理科冇讀過任何econ，純常識分析

港紙可以做低銀行信貸

但係我要自保
點睇都係要美金
十萬港先蝕一舊水
呢個保險賺到笑

借位

［超緊急］818大遊行 幾時死線？

緊係美金cash 啦，屌你老母

全部人集中用JETCO拎中資銀行錢有無影響
唔搞渣打匯豐恆生DBS，咁樣提取既資金係咪更加集中?

無錢係中資

諗清楚先啦

我都係咁理解
攞港幣出去兌美元現鈔
啲港幣自然會入返香港嘅銀行

咁同我直接喺銀行兌美元再攞美元現鈔有咩分別

阿先生，你同銀行兌完美金 d港紙係去左銀行，你無令銀根收縮 因為銀根收縮係要等三大發紗行將負債證明書售回金管局 先會令銀根收縮 請唔好拎住econ 嘅皮毛知識去9 up multipliying effect and banking system Taught in HKAL and HKCEE is theortical and is based on other things being equal e.g. Stock / fixed income market

你閱讀理解能力有問題，我大前題係講緊從銀行提走港紙定美金
我中學就無讀過econ，不過係cfa and cpa

香港驚無港元,咪玩啦
真係要現金,大埔工業村
開工一晚印百億出黎

你攞一蚊美金，佢就無咗7.85蚊港元資產喎，當然攞美金啦

一個CFA + CPA 連銀行個客拎完美金 應該book邊份銀行帳都唔識 講得出bank buy HKD sell usd 會 令HKD M0減少既人 我真心會寫信去呢兩間會重新考慮你既qualification

同埋我想講retail bank fundung未必係最平 呢個世界有business account CASA fund 甚至有FI拆借 money desk 一碼碼拎未必貴過你落街做做三個月定期2.5厘息

Btw, 其實比較少人會雙修CFA + CPA
因為係2份完全唔同嘅專業資格
每一個各最少4年+3年relevant working experience, 9up都up得近磅d 丫唔該

利申：CFA candidate, 女朋友CPA (practising) #sowha

港元出左事就仆得街啦ON9 , 緊係美金啦

港紙變廢紙既時候就係港紙存貨最多既時候
等於陰司紙只有紙紮鋪先大量存貨

搖搖板係唔會兩邊都高的

香港已經長期處於弱方保證
大陸佬都唔要港紙你去要

大家諗諗

我都係果句你係咪閱讀理解有問題，老屈我話銀行買賣外匯會影響Money base

我利申係因為你老屈其他人中學程度econ，以為你幾大袋，原來CFA都未考完

Quote "轉美金就行多一步，直接減銀根，
如果無街外人接你啲港紙，
成個經濟就少咗港紙流通" unquote

Btw, 你上網check 下咩叫CFA level 3 candidate

贏曬

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

結果去到最後係一班連登仔連個目標係為攬炒迫政府回應定係為自保都搞唔清

剩係識人身攻擊 既人
我識有2種
1. 同人討論到自己無哂論點
2. 發窮惡

有CFA 或CPA 只代表你有時間精力去讀書考試